<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Unsere Zukunft</title>
    <link>http://unserezukunft.org/index.xml</link>
    <description>Recent content on Unsere Zukunft</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Jul 2016 21:04:23 -0500</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://unserezukunft.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Die Idee</title>
      <link>http://unserezukunft.org/project/idee/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 21:04:23 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://unserezukunft.org/project/idee/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;die-idee&#34;&gt;Die Idee&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die Grundlage für eine funktionierende Demokratie ist, dass diese Demokratie für viele Menschen attraktiv ist und den Rahmen bildet, damit jeder die Chance hat nach seinem Glück zu streben. Für viele junge Menschen ist die Demokratie, in der wir leben, zunehmend unattraktiv. Das äußert sich zum Beispiel in einer niedrigen Wahlbeteiligung oder in der Wahl von extremeren Parteien und Positionen als Ventil für Frustration. Die etablierten Parteien schaffen es irgendwie nicht, diesen vor allem jungen Menschen zu vermitteln, warum Demokratie etwas ist, für das man einstehen muss, für das man sich engagieren muss. &lt;br&gt;&lt;br&gt;
Anstatt Politik an den Bedürfnissen der Jungen auszurichten, so, dass sich auch junge Menschen angesprochen fühlen und sich beteiligen wollen, wird auf altbackene Strukturen verwiesen und die Möglichkeit sich doch in Parteien zu organisieren und sich dort einzubringen. &lt;br&gt;&lt;br&gt;
Das widerspricht aber in weiten Teilen der Lebenswirklichkeit vieler junger Menschen, die bereit wären politische Verantwortung zu übernehmen. Es ist unrealistisch, dass ein junger Mensch sich auf ein, zwei Jahre an einem Ort verpflichtet, um in irgendeinem Vorstand zu sitzen. So fühlen sich junge Menschen nicht angesprochen und verweigern die Beteiligung in starren politischen Organisationen. Dagegen hat man in immer mehr Lebensbereichen die Möglichkeit, etwas on-demand zu tun. Nur die Politik funktioniert halt noch wie in den 50er-Jahren.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Wir treten jetzt an, diese Idee von politischem und zivilgesellschaftlichem Engagement an die heutige Zeit anzupassen, mit den Werkzeugen und mit den Möglichkeiten, die sich uns heute bieten. Dazu passt es einfach nicht mehr eine starre Organisation zu gründen und Menschen in diese Organisation reinzupressen, mit der Begründung „das haben wir schon immer so gemacht“. Vielmehr muss sich die Organisation den Bedürfnissen der BürgerInnen und WählerInnen anpassen.  &lt;br&gt;&lt;br&gt;
Wir haben den Anspruch Engagement und Arbeit so zu strukturieren, dass jeder mit der ihm zur Verfügung stehenden Zeit und Energie sich einbringen kann. Wir überfordern die Menschen nicht, sondern schaffen einfach Angebote sich einzubringen, ohne dabei abzuschrecken. So bauen wir nach und nach eine stabilere Demokratie, in der viele Menschen eingebunden sind und sich viele Menschen einbringen können und wollen. Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, diese Lebendigkeit in der Zivilgesellschaft herzustellen.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Durch die Reaktionen auf Trump, Brexit und die AfD erleben wir gerade, dass Politik eines der wichtigsten Elemente ist, auf die es in einer lebendigen Zivilgesellschaft ankommt und deshalb fangen wir genau dort mit unserer Arbeit an. Wir gehen her und schaffen durch die parteilose Kandidatur von Steffen Schuldis die Möglichkeit sich außerparteilich politisch zu engagieren, in einem Rahmen, den sich jedes Individuum selbst zurecht legen kann.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Dabei geht es vor allem um diese größere Vision einer lebendigen Zivilgesellschaft und den Mut der WählerInnen mit ihrer Stimme ein Zeichen zu setzen, für die Bereitschaft junger Menschen, die frischen Wind in die Politik bringen wollen. Unser Programm und die dazugehörigen politischen Positionen sind natürlich gerade parallel noch im Entstehen. Man muss sich das vorstellen wie ein Politik-Start-up, bei dem eben noch nicht alles fertig ist. Wir können nicht einfach in die Schublade greifen und fertige Positionen herausziehen.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Gerade weil vieles noch im Entstehen ist, laden wir alle BürgerInnen ein uns dabei zu unterstützen, das Unwahrscheinliche wahr werden zu lassen und durch einen Wahlsieg in Stuttgart ein Zeichen für Deutschland zu setzen. Ein Zeichen für eine offene Gesellschaft, in der Mut und Engagement junger Menschen begeistert und belohnt wird. Die daraus resultierende Energie wird viele Menschen davon überzeugen, sich ebenfalls für unsere Zivilgesellschaft einzusetzen.  &lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ</title>
      <link>http://unserezukunft.org/project/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 21:04:23 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://unserezukunft.org/project/faq/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;wer-seid-ihr-für-wen-sprecht-ihr&#34;&gt;Wer seid Ihr? Für wen sprecht Ihr?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;“Unsere Zukunft” ist eine politische Initiative, für die Steffen Schuldis im Wahlkreis 258 Stuttgart I als unabhängiger Direktkandidat für den Bundestag kandidiert.
Der Name dieser Kampagne steht für eine Bewegung junger Menschen, die ihre politische Stimme im Jetzt stärken wollen, um an einer Vision der Zukunft unserer Gesellschaft mitwirken zu können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;weshalb-sollte-ich-meine-erststimme-an-unsere-zukunft-bzw-steffen-schuldis-geben&#34;&gt;Weshalb sollte ich meine Erststimme an “Unsere Zukunft” bzw. Steffen Schuldis geben?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Was uns als Bewegung auszeichnet ist, dass wir junge Ideen in die Politik einbringen wollen. Diese findet Ihr &lt;a href=&#34;http://unserezukunft.org/project/idee&#34; title=&#34;Unsere Ideen&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;. Wenn Ihr Euch mit diesen Positionen identifizieren könnt oder zumindest der Meinung seid, dass sie den politischen Diskurs bereichern, dann könnt Ihr mit Eurer Stimme an dieser Bewegung teilhaben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Themen der jungen Generation müssen im politischen Dialog gestärkt werden, da diese Bürger am längsten mit den getroffenen politischen Entscheidungen leben müssen. Dies wird derzeit aus verschiedenen Gründen erschwert: Die alternde Gesellschaft, die geringe Wahlbeteiligung junger Bürger, das Wahlrecht ab 18, sowie das hohe Durchschnittsalter des Bundestags. Mit einer erfolgreichen Kampagne wollen wir ein bundesweites Zeichen setzten und beweisen, dass sich politisches Engagement junger Menschen lohnt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Kandidaten von CDU, FDP, Grüne und SPD werden ohnedies über die Parteiliste in den Bundestag einziehen. Durch die Unterstützung unserer Kandidatur könnte noch ein weiterer Stuttgarter diese Stadt in Berlin vertreten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;was-ist-euer-ziel-was-wollt-ihr-erreichen&#34;&gt;Was ist Euer Ziel? Was wollt Ihr erreichen?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Unser Ziel ist ein gestärktes zivilgesellschaftliches Engagement, sei es in Vereinen, Verbänden, politischen Organisationen oder bei der Freiwilligen Feuerwehr. Angesichts jüngster Entwicklungen in Deutschland, Europa und der Welt liegt es nun insbesondere an uns jungen Menschen, die liberale Demokratie, in der wir aufgewachsen sind, zu verteidigen und uns als aktive Bürger in den gesellschaftlichen Dialog einzubringen. Welche Vision unserer Zukunft haben wir? In welcher Welt sollen unsere noch ungeborenen Kindern aufwachsen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bisher ist uns eine Politisierung im Kleinen sehr gut gelungen, da wir innerhalb weniger Monate von der Idee zu einem Netzwerk von über 100 Menschen und vielen verschiedenen Initiativen herangewachsen sind, die sich nun in verschiedenster Art und Weise für das Vorhaben einbringen. Diesen Impuls möchten wir, so weit es geht, in die Gesellschaft tragen und so deren / zivilgesellschaftliche Teilhabe stärken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir wagen das scheinbar Unmögliche und streben das Direktmandat und damit einen Wahlsieg im Wahlkreis Stuttgart I an. Seit 1949 hat es kein parteiloser Kandidat mehr in den Bundestag geschafft. Warum uns das jetzt gelingen soll? Wir werden die WählerInnen davon überzeugen, dass neben unseren zukunftsgerichteten Positionen die Arbeit an einer Vision für eine lebendige Zivilgesellschaft essentiell ist, um sich als wohlhabende Demokratie immer wieder neu zu erfinden. Wir wollen unsere Zivilgesellschaft neu beleben und diese Lebendigkeit bis nach Berlin in den Bundestag tragen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schaffen wir es, lediglich zehn Prozent der Erststimmen für unsere Einzelbewerber zu gewinnen, so erhalten wir aus dem Topf der Wahlfinanzierung eine Erfolgsprämie, die wir dazu nutzen werden, unsere Vision auch nach der Wahl weiter zu verfolgen. Dies könnte z.B. in Form einer Stiftung geschehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;welchen-hintergrund-hat-steffen-schuldis&#34;&gt;Welchen Hintergrund hat Steffen Schuldis?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Er hat in verschiedenen verantwortungsvollen Positionen erlebt, wie Teams über sich hinauswachsen können: Ob als Gründer und Geschäftsführer des Startups Loreto UG, als Gründer und (bis zur Bundestagskandidatur) Finanzvorstand der gemeinnützigen Hilfsorganisation Balkan Route Stuttgart e.V. und nicht zuletzt bei der Gründung und Leitung der zivilgesellschaftlichen Bewegung &amp;lsquo;Unsere Zukunft’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Von August 2010 bis September 2012 arbeitete Steffen Schuldis im &amp;lsquo;Pricing und Sales Controlling&amp;rsquo; und seit November 2015 in der Innovationsschmiede &amp;lsquo;Future Transportation&amp;rsquo; von Mercedes-Benz Vans. Zuvor absolvierte er verschiedene Praktika, unter anderem im Deutschen Bundestag und im Rahmen seines Dualen Studiums bei der Daimler AG in den Bereichen Einkauf, Int. Vertrieb, Konzernstrategie, Treasury, Niederlassung Hamburg und bei Investor Relations.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zwischen diesen Tätigkeiten absolvierte Steffen Schuldis seinen Master in Wirtschaftswissenschaften an der Zeppelin Universität in Friedrichshafen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;wo-finde-ich-eure-konkreten-politischen-positionen&#34;&gt;Wo finde ich Eure konkreten politischen Positionen?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://unserezukunft.org/project/idee&#34; title=&#34;Unsere Positionen&#34;&gt;Hier!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ihr-habt-doch-eh-keine-chance-warum-macht-ihr-das-überhaupt&#34;&gt;Ihr habt doch eh keine Chance! Warum macht Ihr das überhaupt?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wir wollen eine zukunftsgewandte Vision unseres Landes anbieten und diese Vision in die Tat umsetzen. Ob wir gewinnen, hängt ganz allein von dem Mut der Wählerinnen und Wähler ab. Alle wesentlichen etablierten Parteien haben ihre Kandidaten für Stuttgart I mit einem sicheren Listenplatz abgesichert. Egal, wem die Wählerinnen und Wähler ihre Erststimme geben, die Kandidaten von CDU, FDP, Grüne und SPD sitzen über die Liste in jedem realistischen Fall im Bundestag. Schenkt man diesen Kandidaten die Erststimme, ist sie für Stuttgart I verschwendet. Wir wollen die Wählerinnen und Wähler davon überzeugen, dass ihre Stimme bei uns nicht verschwendet ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;wie-kann-ich-euch-unterstützen&#34;&gt;Wie kann ich Euch unterstützen?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Je nachdem, welche Themen Euch begeistern und in welchen Bereichen Ihr Erfahrung oder Interesse habt, könnt Ihr uns gerne per Mail unter unserezukunft.stuttgart@gmail.com  oder auf unserer Facebook-Seite kontaktieren und Teil unseres wachsenden Teams werden.
Wir haben außerdem eine Crowdfunding-Kampagne, die unsere Wahlkampfkosten decken soll.
Nicht zuletzt könnt ihr uns natürlich unterstützen, indem Ihr a) zur Wahl geht und b) Eure Erststimme &amp;lsquo;Unsere Zukunft&amp;rsquo; gebt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denn wenn wir es gemeinsam schaffen, als Bewegung Steffen als totalen Außenseiter in den Bundestag zu tragen, dann wird das der endgültige Beweis für das Funktionieren unserer Demokratie und die Befähigung des Einzelnen sein. Die so gewonnene Aufmerksamkeit wird ein starker Multiplikator für die von uns entwickelten Positionen und unser Anliegen einer lebendigen Zivilgesellschaft sein!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;wieso-habt-ihr-euch-für-eine-direktkandidatur-und-nicht-für-den-weg-über-eine-partei-gründung-entschieden&#34;&gt;Wieso habt Ihr Euch für eine Direktkandidatur und nicht für den Weg über eine Partei(gründung) entschieden?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Insbesondere wollten wir parteipolitisches Geplänkel und große administrative Umwege vermeiden, um uns voll und ganz auf die Sache konzentrieren können. Wir wollen etwas bewegen und nicht verwalten!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;habt-ihr-noch-vor-eine-partei-zu-gründen&#34;&gt;Habt Ihr noch vor, eine Partei zu gründen?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Es ist im Moment keine Parteigründung geplant. Wir konzentrieren uns auf die Begeisterung unserer Mitbürger und wollen unsere Vision einer lebendigen Zivilgesellschaft vermitteln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;stärke-ich-mit-meiner-stimme-für-euch-nicht-extreme-politische-ränder&#34;&gt;Stärke ich mit meiner Stimme für Euch nicht extreme politische Ränder?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nein, denn die Erststimme ist einzig für den Kandidaten und die Unterstützung seiner Inhalte. Die Zweitstimme verteilt die Sitze im Bundestag prozentual auf die gewählten Parteien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Erststimme für uns wird auch den anderen Direktkandidaten den Einzug nicht erschweren, da Dr. Stefan Kaufmann (CDU), Cem Özdemir (Grüne), Ute Voigt (SPD), Johanna Tiarks (Linke), Judith Skudelny (FDP) und Dr. Dirk Spaniel (AfD) dies ohnehin über die Parteiliste tun werden. Wenn Ihr unsere Kandidatur unterstützt, könnte somit ein weiterer Stuttgarter in Berlin einziehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;was-unterscheidet-euch-von-anderen-initiativen-was-macht-euch-besonders&#34;&gt;Was unterscheidet Euch von anderen Initiativen? Was macht Euch besonders?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wir nehmen wahr, dass viele (insbesondere junge) Menschen sich angesichts der jüngsten Entwicklungen in Bundes-, Europa- und Weltpolitik nicht mehr länger auf ihren Privilegien ausruhen wollen. Die Besonderheit unseres Ziels liegt darin, dass wir eine Plattform schaffen, die diesen Willen zum Engagement mit konkreten Optionen des Handelns verbindet. Die Kandidaturen sind dabei ein voranschreitendes Beispiel aus den vielen Möglichkeiten, sich in die Zivilgesellschaft einzubringen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;wollt-ihr-mit-anderen-initiativen-kooperieren&#34;&gt;Wollt Ihr mit anderen Initiativen kooperieren?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die Antwort darauf lautet ganz eindeutig ja! Mit einer Vielzahl anderer Initiativen sind wir bereits vernetzt, da wir ähnliche Ziele verfolgen. Gemeinsam können wir Synergien schaffen, um die Handlungs- und Strahlkraft für die gemeinsame Sache zu maximieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;noch-fragen&#34;&gt;Noch Fragen?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wenn du noch eine Frage hast, schreib uns einfach! Per Email an &lt;strong&gt;unserezukunft.stuttgart@gmail.com&lt;/strong&gt; oder über unsere Facebook-Seite. Wir freuen uns vor dir zu hören!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>http://unserezukunft.org/impressum/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 21:04:23 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://unserezukunft.org/impressum/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;unsere-zukunft&#34;&gt;Unsere Zukunft&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Diensteanbieter dieser Seiten i.S.d. § 5 TMG und inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 7 TMG ist:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;Steffen Schuldis&lt;br&gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;Hohentwielstraße 118&lt;br&gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;70199 Stuttgart
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;haftung&#34;&gt;Haftung&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Diese Website wurde mit größtmöglicher Sorgfalt zusammengestellt. Trotzdem kann keine Gewähr für die Fehlerfreiheit und Genauigkeit der enthaltenen Informationen übernommen werden. Jegliche Haftung für Schäden, die direkt oder indirekt aus der Benutzung dieser Website entstehen, wird ausgeschlossen, soweit diese nicht auf Vorsatz oder grober Fahrlässigkeit beruhen. Sofern von dieser Website auf Internetseiten verwiesen wird, die von Dritten betrieben werden, wird keine Verantwortung für deren Inhalte übernommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;urheberrechte&#34;&gt;Urheberrechte&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Alle Rechte vorbehalten. Text, Bilder und Grafiken sowie deren Anordnung auf dieser Website unterliegen dem Schutz des Urheberrechts und anderer Schutzgesetze.
Der Inhalt dieser Website darf nicht zu kommerziellen Zwecken kopiert, verbreitet, verändert oder Dritten zugänglich gemacht werden. Außerdem weisen wir darauf hin, dass auf dieser Website verwendete Bilder teilweise dem Urheberrecht Dritter unterliegen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;google-analytics&#34;&gt;Google Analytics&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Google wird diese Informationen benutzen, um Ihre Nutzung der Website auszuwerten, um Reports über die Websiteaktivitäten für die Websitebetreiber zusammenzustellen und um weitere mit der Websitenutzung und der Internetnutzung verbundene Dienstleistungen zu erbringen. Auch wird Google diese Informationen gegebenenfalls an Dritte übertragen, sofern dies gesetzlich vorgeschrieben oder soweit Dritte diese Daten im Auftrag von Google verarbeiten. Google wird in keinem Fall Ihre IP-Adresse mit anderen Daten der Google in Verbindung bringen.
Sie können die Installation der Cookies durch eine entsprechende Einstellung Ihrer Browser Software verhindern; wir weisen Sie jedoch darauf hin, dass Sie in diesem Fall gegebenenfalls nicht sämtliche Funktionen dieser Website voll umfänglich nutzen können. Durch die Nutzung dieser Website erklären Sie sich mit der Bearbeitung der über Sie erhobenen Daten durch Google in der zuvor beschriebenen Art und Weise und zu dem zuvor benannten Zweck einverstanden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;haftungshinweis&#34;&gt;Haftungshinweis&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Im Rahmen unseres Dienstes werden auch Links zu Internetinhalten anderer Anbieter bereitgestellt. Auf den Inhalt dieser Seiten haben wir keinen Einfluss; für den Inhalt ist ausschließlich der Betreiber der anderen Website verantwortlich. Trotz der Überprüfung der Inhalte im gesetzlich gebotenen Rahmen müssen wir daher jede Verantwortung für den Inhalt dieser Links bzw. der verlinkten Seite ablehnen.
Datenschutz
Bei der Nutzung dieser Website werden Sie ggf. um die Angabe persönlicher Informationen gebeten. Die Eingabe dieser Daten ist freiwillig. Ihre persönlichen Daten werden von uns entsprechend den deutschen Datenschutzbestimmungen gespeichert und verarbeitet und ausschließlich für den jeweils angegeben Zweck verwendet.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spenden</title>
      <link>http://unserezukunft.org/project/spenden/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 21:04:23 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://unserezukunft.org/project/spenden/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;überweisung&#34;&gt;Überweisung&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wenn Du gerne per Überweisung spenden möchtest, dann kannst Du Deinen Betrag auf folgendes Bankkonto überweisen.
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Kreditinstitut:  &lt;strong&gt;GLS Gemeinschaftsbank eG&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Kontoinhaber:    &lt;strong&gt;Steffen Schuldis&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
IBAN:            &lt;strong&gt;DE49 4306 0967 4118 2816 00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;paypal&#34;&gt;Paypal&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wenn Du per Paypal spenden möchtest, dann musst Du nichts weiter tun, als nachfolgenden Button zu drücken.
&lt;form action=&#34;https://www.paypal.com/cgi-bin/webscr&#34; method=&#34;post&#34; target=&#34;_top&#34; class=&#34;text-center&#34;&gt;
&lt;input type=&#34;hidden&#34; name=&#34;cmd&#34; value=&#34;_donations&#34;&gt;
&lt;input type=&#34;hidden&#34; name=&#34;business&#34; value=&#34;steffen.schuldis@unserezukunft.org&#34;&gt;
&lt;input type=&#34;hidden&#34; name=&#34;lc&#34; value=&#34;DE&#34;&gt;
&lt;input type=&#34;hidden&#34; name=&#34;item_name&#34; value=&#34;Unsere Zukunft&#34;&gt;
&lt;input type=&#34;hidden&#34; name=&#34;no_note&#34; value=&#34;0&#34;&gt;
&lt;input type=&#34;hidden&#34; name=&#34;currency_code&#34; value=&#34;EUR&#34;&gt;
&lt;input type=&#34;hidden&#34; name=&#34;bn&#34; value=&#34;PP-DonationsBF:btn_donate_SM.gif:NonHostedGuest&#34;&gt;
&lt;input type=&#34;image&#34; src=&#34;https://www.paypalobjects.com/de_DE/DE/i/btn/btn_donate_SM.gif&#34; border=&#34;0&#34; name=&#34;submit&#34; alt=&#34;Jetzt einfach, schnell und sicher online bezahlen – mit PayPal.&#34;&gt;
&lt;img alt=&#34;&#34; border=&#34;0&#34; src=&#34;https://www.paypalobjects.com/de_DE/i/scr/pixel.gif&#34; width=&#34;1&#34; height=&#34;1&#34;&gt;
&lt;/form&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unsere Positionen</title>
      <link>http://unserezukunft.org/project/positionen/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 21:04:23 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://unserezukunft.org/project/positionen/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;bildung&#34;&gt;Bildung&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Der Stellenwert von Bildung für eine Gesellschaft kann gar nicht hoch genug bemessen werden, und dennoch besitzen wir in Deutschland eine grundlegend falsche Konzeption von Bildung als Mittel zum Zweck der Beschäftigung.&lt;br&gt;
Nach Humboldt ist Bildung die Pflege der Neugier auf die Welt und auf sich selbst in der Welt, eine innere Verbesserung und Veredlung. Bildlich kann dies mit dem Entzünden einer Flamme verglichen werden. Dieser Wissensdurst ist uns bei der Geburt bereits mit auf den Weg gegeben. Jedoch gelingt es unserem Bildungssystem, dieses Verlangen bereits sehr früh zu unterdrücken und durch ein unliebsames Pflichtgefühl zu ersetzen. An die Stelle einer intrinsisch motivierten und fortlaufenden Entwicklung treten Noten und Abschlüsse; Kinder werden zu füllbaren Fässern. Unsere Kernforderungen sind eine Ausweitung der Investitionen in die Qualität der Bildung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;soziale-gerechtigkeit&#34;&gt;Soziale Gerechtigkeit&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wir wollen eine gleichberechtigte, offene, pluralistische und solidarische Gesellschaft, in der jeder ein selbstbestimmtes und eigenverantwortliches Leben führen kann. Jeder Mensch soll unabhängig von seiner Herkunft, Geschlecht, Religion oder Weltanschauung, körperlicher Verfassung, Alter oder sexueller Orientierung und Identität die gleichen Möglichkeiten haben nach seinem Glück zu streben.&lt;br&gt;
Angestellte und Rentner sollen von ihrer Arbeit leben können, keine Existenzängste verspüren und am zivilgesellschaftlichen Leben teilhaben können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;digitalisierung-und-zukunft-der-arbeit&#34;&gt;Digitalisierung und Zukunft der Arbeit&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Viele Berufsfelder, insbesondere aus dem mittleren Dienstleistungssektor, werden in naher Zukunft wegfallen, während neue Arbeitsplätze vorwiegend für einige wenige hoch spezialisierte Fachkräfte entstehen. Vieles weist darauf hin, dass der gesellschaftliche Umbruch von der Industrie - zur Wissensgesellschaft ähnlich gravierende Veränderungen mit sich bringen wird wie der letzte von der Agrar - zur Industriegesellschaft.&lt;br&gt;
Diese neue Arbeitswelt muss jedoch nicht schlechter sein - im Gegenteil! Wir brauchen aber eine mutige Politik, die diese Tatsachen offen thematisiert und kreative Konzepte dafür entwickelt. In Skandinavien wird z.B. bereits mit der 30-Stunden-Woche und dem bedingungslosen Grundeinkommen experimentiert. Man kann von diesen Vorschlägen halten, was man will, von der uns heute vertrauten Arbeitswelt werden wir uns jedoch in jedem Fall verabschieden. Und das kann entweder geschehen, indem wir so lange an ihr festhalten, bis uns die Massenarbeitslosigkeit ins politische Chaos stürzt oder wir fassen die Digitalisierung als Chance auf progressiv auf eine humanere Gesellschaft hinzuarbeiten.&lt;br&gt;
Wichtiges Stichwort hier ist z.B. das “Lebenslange Lernen”, also berufliche Weiterbildungen.&lt;br&gt;
Bildung wird auch eine große Rolle spielen bei der Frage, wie wir nun individuell mit der gewonnenen Freizeit umgehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;europa&#34;&gt;Europa&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die Europäische Idee liegt uns sehr am Herzen. Einerseits als Garant für Frieden auf einem Kontinent, in dem in vergangenen Jahrhunderten viele blutige Kämpfe tobten. Andererseits, weil sie in unserer globalisierten und vernetzten Welt Formen der Kooperation erlaubt, die wir zur Bewahrung politischer Handlungsfähigkeit dringend brauchen. Der Klimawandel, Finanzkrisen, Migration, Terrorismus, etc. lassen sich auf nationalstaatlicher Ebene einfach nicht in den Griff bekommen. Tatsächlich verlangen sie sogar eher nach einer verbindlichen und effektiven politischen Koordination auf globaler Ebene. Davon sind wir allerdings derzeit noch weit entfernt. Die EU weist hier sicher in die einzig richtige Richtung.&lt;br&gt;
Das soll jedoch nicht darüber hinwegtäuschen, dass wir die EU, wie wir sie jetzt kennen, grundsätzlich reformieren müssen, um Europa zu retten, im Sinne von: “Europe is dead, long live Europe”. Was wir brauchen, ist eine wirkliche europäische Demokratie auf Grundlage der politischen Gleichheit aller Bürger und einer klaren Gemeinwohlorientierung. Es gibt dazu einige spannende Ansätze hin zu einer Europäischen Republik.&lt;br&gt;
Wenn auch sie weniger drastisch sind, so weisen die jüngsten Reformvorschläge Junckers darauf hin, dass wir den Status Quo kritisch hinterfragen und das Projekt Europa stetig verbessern müssen. Die gegenwärtig wachsende Europa-Skepsis erwächst eben genau aus dem fehlerhaften Rückschluss, Europa und EU gleichzusetzen. Dabei ist Europa doch so viel mehr!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unterstütze uns</title>
      <link>http://unserezukunft.org/spenden/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 21:04:23 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://unserezukunft.org/spenden/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;unsere-zukunft&#34;&gt;Unsere Zukunft&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Diensteanbieter dieser Seiten i.S.d. § 5 TMG und inhaltlich Verantwortlicher gemäß § 7 TMG ist:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;Steffen Schuldis&lt;br&gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;Hohentwielstraße 118&lt;br&gt;
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;70199 Stuttgart
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;haftung&#34;&gt;Haftung&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Diese Website wurde mit größtmöglicher Sorgfalt zusammengestellt. Trotzdem kann keine Gewähr für die Fehlerfreiheit und Genauigkeit der enthaltenen Informationen übernommen werden. Jegliche Haftung für Schäden, die direkt oder indirekt aus der Benutzung dieser Website entstehen, wird ausgeschlossen, soweit diese nicht auf Vorsatz oder grober Fahrlässigkeit beruhen. Sofern von dieser Website auf Internetseiten verwiesen wird, die von Dritten betrieben werden, wird keine Verantwortung für deren Inhalte übernommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;urheberrechte&#34;&gt;Urheberrechte&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Alle Rechte vorbehalten. Text, Bilder und Grafiken sowie deren Anordnung auf dieser Website unterliegen dem Schutz des Urheberrechts und anderer Schutzgesetze.
Der Inhalt dieser Website darf nicht zu kommerziellen Zwecken kopiert, verbreitet, verändert oder Dritten zugänglich gemacht werden. Außerdem weisen wir darauf hin, dass auf dieser Website verwendete Bilder teilweise dem Urheberrecht Dritter unterliegen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;google-analytics&#34;&gt;Google Analytics&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Google wird diese Informationen benutzen, um Ihre Nutzung der Website auszuwerten, um Reports über die Websiteaktivitäten für die Websitebetreiber zusammenzustellen und um weitere mit der Websitenutzung und der Internetnutzung verbundene Dienstleistungen zu erbringen. Auch wird Google diese Informationen gegebenenfalls an Dritte übertragen, sofern dies gesetzlich vorgeschrieben oder soweit Dritte diese Daten im Auftrag von Google verarbeiten. Google wird in keinem Fall Ihre IP-Adresse mit anderen Daten der Google in Verbindung bringen.
Sie können die Installation der Cookies durch eine entsprechende Einstellung Ihrer Browser Software verhindern; wir weisen Sie jedoch darauf hin, dass Sie in diesem Fall gegebenenfalls nicht sämtliche Funktionen dieser Website voll umfänglich nutzen können. Durch die Nutzung dieser Website erklären Sie sich mit der Bearbeitung der über Sie erhobenen Daten durch Google in der zuvor beschriebenen Art und Weise und zu dem zuvor benannten Zweck einverstanden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;haftungshinweis&#34;&gt;Haftungshinweis&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Im Rahmen unseres Dienstes werden auch Links zu Internetinhalten anderer Anbieter bereitgestellt. Auf den Inhalt dieser Seiten haben wir keinen Einfluss; für den Inhalt ist ausschließlich der Betreiber der anderen Website verantwortlich. Trotz der Überprüfung der Inhalte im gesetzlich gebotenen Rahmen müssen wir daher jede Verantwortung für den Inhalt dieser Links bzw. der verlinkten Seite ablehnen.
Datenschutz
Bei der Nutzung dieser Website werden Sie ggf. um die Angabe persönlicher Informationen gebeten. Die Eingabe dieser Daten ist freiwillig. Ihre persönlichen Daten werden von uns entsprechend den deutschen Datenschutzbestimmungen gespeichert und verarbeitet und ausschließlich für den jeweils angegeben Zweck verwendet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;bildnachweise&#34;&gt;Bildnachweise&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Zum Teil befinden sich Originalbilder von fotolia.com. Gerne stellen wir Ihnen eine genaue Auflistung auf Nachfrage zur Verfügung.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wer wir sind</title>
      <link>http://unserezukunft.org/information/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 21:04:23 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://unserezukunft.org/information/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;was-machst-ihr-was-kein-anderer-macht-und-warum-macht-ihr-das&#34;&gt;Was machst ihr, was kein anderer macht und warum macht ihr das?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Das politische System ist eingefahren, viele Menschen wenden sich von der Politik ab. Wir wollen neue Impulse geben und gemeinsam mit den Bürgern unserer Städte und Gemeinden an einer Vision unseres Landes und Europas arbeiten. Diese Vision wollen wir dann als &lt;strong&gt;Gemeinschaft&lt;/strong&gt; mit verschiedenen Projekten in die Wirklichkeit umsetzten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;was-sind-eure-aktuellen-drei-hauptthemen&#34;&gt;Was sind eure aktuellen drei Hauptthemen?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Eine lebendige Zivilgesellschaft kann nur entstehen, wenn sich jeder dieser Zivilgesellschaft zugehörig fühlt und sich einbringen kann. Um ein aktiver Teil der Zivilgesellschaft zu sein, sind aus unserer Sicht drei Punkte von besonderer Bedeutung.
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-bildung&#34;&gt;1. Bildung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wir wollen ein Bildungssystem, das die Menschen in unserem Land wieder dazu befähigt, sich ihres Verstandes zu bemühen und sie für lebenslanges Lernen und Selbststudium qualifiziert. Bildung ist für uns von zentraler Bedeutung, weil sie die Grundlage für eine lebendige Zivilgesellschaft ist und das Fundament einer gesunden Demokratie. Nur wenn dieses Fundament stark genug ist können wir mehr Demokratie wagen.
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-soziale-gerechtigkeit&#34;&gt;2. Soziale Gerechtigkeit&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wir wollen eine gleichberechtigte, offene, pluralistische und solidarische Gesellschaft, in der jeder ein selbstbestimmtes und eigenverantwortliches Leben führen kann. Jeder Mensch soll unabhängig von seiner Herkunft, Geschlecht, Religion oder Weltanschauung, körperlicher Verfassung, Alter oder sexueller Orientierung die gleichen Möglichkeiten haben, nach seinem Glück zu streben.
Wir wollen, dass Menschen gute Arbeitsplätze haben. Menschen sollen von ihrer Arbeit leben können, keine Existenzängste verspüren und so am zivilgesellschaftlichen Leben teilhaben können.
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;3-solidarität&#34;&gt;3. Solidarität&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wir glauben an das Seitenlernen, also dem Lernen aus zwischenmenschlichen Begegnungen. &lt;strong&gt;Wir glauben an die Kraft der Begegnung&lt;/strong&gt;. Aus Begegnungen entsteht Empathie, aus Empathie entsteht Solidarität und mehr Solidarität führt zu menschlicheren Gesetzen, die den Rahmen bilden für eine lebendige Zivilgesellschaft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;wen-wollt-ihr-mit-eurer-bewegung-ansprechen&#34;&gt;Wen wollt ihr mit eurer Bewegung ansprechen?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wir sind der Meinung, dass sich die &lt;strong&gt;junge Generation&lt;/strong&gt; mehr in die Zivilgesellschaft einbringen muss, um ihre eigene Zukunft und die ihrer Kinder mit zu gestalten. Tut sie das nicht, werden die Menschen dieser jungen Generation eines Tages in einer Zukunft aufwachen, in der sie nie leben wollten. Wir glauben es lohnt sich, diese Zukunft selbst zu gestalten und appellieren an jede Bürgerin und jeden Bürger, uns zu unterstützen, um diese Jungend zu befähigen und zu mobilisieren.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wer wir sind</title>
      <link>http://unserezukunft.org/mitmachen/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 21:04:23 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://unserezukunft.org/mitmachen/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>offene Stellen</title>
      <link>http://unserezukunft.org/project/offenestellen/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2016 21:04:23 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://unserezukunft.org/project/offenestellen/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;für-folgende-stellen-suchen-wir-noch-unterstützter&#34;&gt;Für folgende Stellen suchen wir noch Unterstützter&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Public Relations&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Online Marketing&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eventmanager/in&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fundraising&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wahlkampfleiter/in&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wahlkämpfer/in&lt;/strong&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Nichts dabei gewesen? Kein Problem, schreib uns einfach per mail an &lt;strong&gt;unserezukunft.stuttgart@gmail.com&lt;/strong&gt; wie du dich einbringen willst!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>